散文 苦

近代中國的苦 有著跟世界上任何地方都不一樣的滋味。
這種苦是灰濛濛的 將人心籠罩在陰影和封閉扭曲的慾望中 那時每個鎮子村裏裡的煙囪 都飄盪著烏黑的炊煙 村外的土地拱起了一座座的黃白高爐 裡面蘊含著吞噬生機的地獄烈火 高溫把表面的泥漿烘得乾裂 人們的汗液滴淌在上面 不消一刻就被蒸發 融化在濃煙之中 初晨的陽光穿透不了那片帶著赤紅和黑暗的霧氣 霧氣就像飄盪在大氣中的火炬一樣 劇烈燃燒
從58年開始 在被那場運動所覆蓋的中國土地 村裏人煙最多的地方 就是那建築物和機構的位置 它們牢牢地掌握著不被教育的一代的思想 將枷鎖放進每個人的腦袋裡 那時候的牛奶 是黑色的
人民公社的外牆覆蓋著血色的紅漆 白字鮮亮光明地依附在破碎的瓦牆上 大量的炊具 金屬製品被集中起來 等候變成上繳給領導的那浮誇重量 大煉鋼 煉的卻是人心 真金不怕火煉 人心卻是皮肉 最後大家全死了 那時候的孩子 是在腸胃裡的
中世紀黑暗時代 近代中國則是灰色的 樸素簡樸的人們 發現了粉紅的精緻 一個沒有娛樂 電力尚未普及的年代 入夜後的娛樂 只有性交 大家隨意地性交著 勿論時間 地點 人之間的關係 都無所謂 只有插入那騷粉的軀體中 那股單薄草蓆給予不了的溫暖傳達到心頭 懷中跳動躁動不安的肉塊骨頭發出聲音 他們才會覺得活著 黝黑的女人被更黝黑的男人插入 比皮膚更黑的陰毛雜亂地為活塞運動而摩擦 風聲雨聲 聲聲入耳 89那年的人 普遍就在這個夏天被製作出來
近代中國的苦 來自於推翻一直植根於人心的信仰 人依賴信仰去面對死亡 面對不安以及一切種種的負面 信仰解脫著失敗 它是藉口 為痛苦磨難的人生作出解釋 生存在這片大陸上的人 極高的犯罪率 死亡率 女人在幼年被開苞 女人是娛樂和可以驅使東西 男人們則是其他男人的東西 東西的東西可以被東西的主人擁有 這樣並不過分 那時的信仰 叫做為人民服務
綠皮火車裡面 受盡折磨的人 麻木的人 分離的人 心碎的人 為什麼我們要活 為什麼痛苦 也要活著 為什麼人的一生 都會被遺憾悔恨 不捨拆分所包裹 為什麼要愛 人心為什麼是肉做的 那時候的人 不是人

其他國家既野關我撚事

巴打是咪唔睇外國新聞
唔讀外國文學？

好耐冇蒲頭wo

你作？

巴打寫得幾好
夠露骨
但可唔可以用全形標點符號同排下版
段落中間隔下行都好 睇到好辛苦

係

會繼續睇

多謝巴打 如有下次會改進 係電話note鳩寫的

繼續寫啦，好好睇呀

幾時變得咁好文采

本身就叻仔

自己作？

唔通你作咩

可能人地作

秒回

個排版